新疆內蒙通過《民族團結》條例 官員繼續「結對認親」進駐民眾家

內蒙及新疆自治區近日先後通過「民族團結進步」條例。要求建設愛國主義教育基地、繼續採取「結對認親」等方式，安排官員以「親戚名義」住進民眾家中，宣傳愛國主義。

新疆和內蒙自治區人大會議，近日先後通過了《團結進步模範區創建條例》及《促進民族團結進步條例》，將分別於今年3月及5月起實施。多次提到要反對民族分裂，包括在總則就已提出，任何人有民族分裂、危害國家統一的言行，需要依法懲處。

新疆近年被曝光以再教育營的方式，關押不少維吾爾人，甚至傳出有婦女於營中遭性虐待。條例指，各級政府要要繼續建設愛國主義教育基地，創新開展民族聯誼活動，以結對、結親、走訪等方式，促進民眾廣泛交往。

「結對認親」是內地少數民族政策的一種，將官員幹部與指定家庭配對，成為名義上的親戚，官員每月都會進駐少數民族家中，一同起居飲食。新疆自2016年開始已經實施相關政策。

建立表彰制度 將民族團結納入官員評分標準

條例提出，要建立表彰制度，表揚促進民族團結的個人或地區，其中首要條件是「旗幟鮮明反對民族分裂、宗教極端、暴力恐怖」。若要成為模範個人，就要擁護中共領導，堅定對「偉大祖國、中華民族、中華文化、中國共產黨、中國特色社會主義的認同」。

條例指，各級政府要將民族團結，納入官員的評分標準，每年要制定目標考核。若在反對民族分裂、宗教極端等「鬥爭中立場不堅定、態度不堅決，則要被批評教育」。在宗教方面，新疆指要堅持伊斯蘭教中國化方向，將國旗、憲法、社會主義核心價值觀帶進宗教場所。

條例又指，要將每年五月列為自治區民族團結進步教育月，學習多項內容，包括習近平思想、中共黨史、憲法、社會主義核心價值觀等，又要開展意識形態反分裂鬥爭教育。

宣傳文化和教育部門要將民族團結意識，納入學前教育，加強對老師的教育培訓和管理。條例強調：「不斷深化各族群眾對新疆若干歷史問題的正確認識，堅決抵禦民族分裂主義、宗教極端主義、暴力恐怖主義思想滲透。」

不顧民眾反對漢語教材 內蒙續推改革 要求官員嚴格執行

內蒙去年爆發示威，反對當局使用漢語教材，當時曾傳出有地方官員因不帶頭執行政策，而遭到停職。新條例指，要繼續堅持通用語教學，甚至要加速「擴展使用國家統一編碼教材」，確保學生基本掌握和使用漢語，「積極推進各民族學生同校共班」。條例亦提到，公務員要堅定政治立場，嚴格執行黨的民族政策。

針對宗教方面，條例要求宗教團體擁護中共領導，對教義教規「作出符合當代中國發展進步要求、符合中華優秀傳統文化、符合民族團結進步要求的闡釋」。宗教教職人員亦要加強愛國主義教育。

習近平令漢族法西斯化

第三次世界大戰不遠矣

香港遲下都會係咁

林鄭快點進駐我家

整個駐港解放軍女兵嚟，分配一個居屋單位

最大可能係將屋邨保安都納入警察管理範圍

屋企有女就仆街了

真心定假膠
佢地只會派曬大陸過剩男人落黎霸屋搶屋
送曬港男去集中營就有份

住劏房

住中產好啲
大埔康樂園果啲

法例 守法

拜登：我哋會好好咁關注

法西斯

繼續笑啦
好似好好笑咁

言語不通